「中國在對美貿易談判中態度轉向強硬」

唐納德•特朗普(Donald Trump)的最高農業官員表示，中國對與美國達成貿易協議的「態度」轉向強硬，這一最新跡象表明，為解決給全球經濟蒙上陰影的衝突而進行的談判遇到了困難。

美國農業部長桑尼•珀杜(Sonny Perdue)表示，雖然他希望北京方面同意在一項協議中「顯著增加」對美國農產品的購買量，但不清楚中國是否願意在若干問題上做出最終讓步。

「這多半取決於態度。對方似乎沒有像我們希望的那樣對解決這些事情抱有太大激情。」他在接受英國《金融時報》採訪時表示。

雙方一直在就一項貿易協議的實質內容討價還價，包括在產業補貼、對待智慧財產權及外國投資者等問題上中國的讓步力度。美方還在努力確保北京方面履行其承諾。

「進展並沒有我們認為的那樣快。我有點覺得這是一種貿易談判策略：他們讓你產生希望和樂觀，之後進兩步，退一步；然後再進一步，退兩步。」珀杜說。

考慮到北京方面對美國出口加徵的報復性關稅使美國農民受到尤其沉重的打擊，珀杜試圖擋開來自特朗普部分基本盤的政治反彈。

「這一切事關重大，非常重大。農民們一直忠心耿耿地支持特朗普總統提出的重新建立更有利的對華長期貿易關係的長期博弈，但毫無疑問，持續時間越長，他們就越焦慮。」他說。

為幫助農民應對中國關稅的影響，特朗普政府批準了一項高達120億美元的援助計劃，以補償美國的生產商。但珀杜表示，農民們不應該預期今年還會有新的資金。

一早就要重棍啦
支那最撚叻就係呃住你拖時間